[
    {
      "question": "¿Qué es la autenticación multifactor (MFA)?",
      "options": [
        "Un sistema que requiere múltiples formas de verificación para acceder a una cuenta.",
        "Un método que permite a los usuarios ingresar con una sola contraseña.",
        "Un tipo de firewall avanzado.",
        "Un protocolo de encriptación de datos."
      ],
      "answer": "Un sistema que requiere múltiples formas de verificación para acceder a una cuenta."
    },
    {
      "question": "¿Cuál de los siguientes NO es un factor utilizado en la autenticación multifactor?",
      "options": [
        "Algo que sabes (contraseña)", 
        "Algo que tienes (token o dispositivo)", 
        "Algo que deseas (objetivos personales)", 
        "Algo que eres (huella digital)"],
      "answer": "Algo que deseas (objetivos personales)"
    },
    {
      "question": "¿Qué es la ingeniería social?",
      "options": [
        "Un software que encripta datos personales.", 
        "Un tipo de ataque físico contra servidores.", 
        "Un programa de autenticación multifactor.", 
        "Un ataque que utiliza técnicas de manipulación psicológica para obtener información confidencial."],
      "answer": "Un ataque que utiliza técnicas de manipulación psicológica para obtener información confidencial."
    },
    {
      "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es un ejemplo de un ataque de ingeniería social?",
      "options": [
        "Criptografía de clave pública", 
        "Vishing", 
        "Uso de certificados SSL", 
        "Monitorización del tráfico de red"],
      "answer": "Vishing"
    },
    {
      "question": "¿Qué técnica de ingeniería social implica el uso de correos electrónicos fraudulentos para obtener información confidencial?",
      "options": [
        "Smishing", 
        "Shoulder surfing", 
        "Phishing", 
        "Pretexting"],
      "answer": "Phishing"
    },
    {
      "question": "¿Cuál de las siguientes NO es una técnica de ingeniería social?",
      "options": [
        "Baiting",
        "Spear phishing",
        "VPN",
        "Whaling"
      ],
      "answer": "VPN"
    },
    {
      "question": "¿Qué es el phishing?",
      "options": [
        "Un método para rastrear direcciones IP", 
        "Un tipo de cifrado de datos", 
        "Un método para enviar correos electrónicos fraudulentos que parecen provenir de fuentes legítimas", 
        "Un tipo de firewall avanzado"],
      "answer": "Un método para enviar correos electrónicos fraudulentos que parecen provenir de fuentes legítimas"
    },
    {
      "question": "¿Qué tipo de phishing se dirige a individuos específicos en lugar de a un público amplio?",
      "options": [
        "Phishing masivo", 
        "Spear phishing", 
        "Vishing", 
        "Whaling"],
      "answer": "Spear phishing"
    },
    {
      "question": "¿Qué es un ataque de intermediario (MITM)?",
      "options": [
        "Un ataque en el que un atacante intercepta y altera la comunicación entre dos partes.", 
        "Un método para proteger contraseñas mediante autenticación multifactor.", 
        "Un tipo de ransomware.", 
        "Un firewall que bloquea ataques externos."],
      "answer": "Un ataque en el que un atacante intercepta y altera la comunicación entre dos partes."
    },
    {
      "question": "¿Cuál de los siguientes NO es un método utilizado en un ataque MITM?",
      "options": [
        "Spoofing de IP", 
        "VPN segura", 
        "Spoofing de DNS", 
        "Sniffing de tráfico"],
      "answer": "VPN segura"
    },
    {
      "question": "¿Cómo se puede mitigar un ataque de intermediario?",
      "options": [
        "Usar protocolos de comunicación en texto plano.",
        "Usar cifrado HTTPS para todas las comunicaciones web.",
        "Deshabilitar el firewall.",
        "Utilizar software antivirus únicamente."
      ],
      "answer": "Usar cifrado HTTPS para todas las comunicaciones web."
    },
    {
      "question": "¿Qué es el inicio de sesión único (SSO)?",
      "options": [
        "Un método que permite a los usuarios ingresar con una sola contraseña.",
        "Un método para enviar correos electrónicos fraudulentos que parecen provenir de fuentes legítimas.",
        "Un sistema de autenticación que permite a un usuario acceder a múltiples aplicaciones con una sola autenticación.",
        "Un software de monitoreo de red."
      ],
      "answer": "Un sistema de autenticación que permite a un usuario acceder a múltiples aplicaciones con una sola autenticación."
    },
    {
      "question": "¿Cuál es una ventaja del inicio de sesión único (SSO)?",
      "options": [
        "No requiere autenticación en absoluto.", 
        "Mejora la experiencia del usuario al reducir la cantidad de contraseñas que deben recordar.", 
        "Permite múltiples inicios de sesión en cada aplicación.", 
        "Mayor complejidad en la gestión de contraseñas."],
      "answer": "Mejora la experiencia del usuario al reducir la cantidad de contraseñas que deben recordar."
    },
    {
      "question": "¿Qué riesgo puede estar asociado con el uso de SSO?",
      "options": [
        "Reducción de la eficiencia del usuario.", 
        "42", 
        "Aumento del uso de contraseñas.", 
        "Si una cuenta se ve comprometida, el atacante podría tener acceso a múltiples aplicaciones"],
      "answer": "Si una cuenta se ve comprometida, el atacante podría tener acceso a múltiples aplicaciones"
    },
    {
      "question": "¿Cuál de los siguientes es un beneficio de usar un administrador de contraseñas?",
      "options": [
        "No ofrece ningún tipo de protección.",
        "Permite compartir contraseñas de manera insegura.",
        "Requiere usar la misma contraseña para todas las cuentas.",
        "Facilita la gestión de contraseñas fuertes para cada cuenta."
      ],
      "answer": "Facilita la gestión de contraseñas fuertes para cada cuenta."
    }
  ]